\subsection{Freie Schwingung}
Bei der Bestimmung der Eigenfrequenz ergaben sich wie in Tabelle \ref{tab:results_free_osz} aufgeführt relativ genaue Werte (größter Fehler: 0.021). Mit zunehmender Dämpfung nimmt die Anzahl Maxima bzw. Minima ab, weswegen weniger Daten zur Verfügung stehen und entsprechend der Fehler von $\omega_e$ wächst. Die exponentiellen Fits an die abklingenden Schwingungskurven in Abbildung \ref{fig:abklingkurven} zeigen kleine Abweichungen der Messwerte von der Ausgleichskurve, auch hier nimmt der Fehler der ebenfalls in Tabelle \ref{tab:results_free_osz} eingetragenen Werte der Dämpfungskonstante $\beta$ jedoch mit abnehmender Anzahl der Extremwerte zu. Entsprechend der guten Fits ist auch das Ergebnis für $\omega_0$ zufriedenstellend.



\subsection{Erzwungene Schwingung}
Die Fits an die Werte der Amplitude nach Anregerfrequenz in Abbildung \ref{fig:resonanzfrequenz} weichen teilweise recht stark von den einzelnen Punkten ab. Vor allem bei schwächerer Dämpfung und entsprechend großen Amplituden lässt sich dies über zusätzlich zur Wirbelstrombremse auftretende Reibungseffekte oder Unregelmäßigkeiten der rückstellenden Feder erklären. Allerdings treffen die Maxima der angelegten Kurven wie in Tabelle \ref{tab:resonanzfrequenz} aufgeführt relativ genau die erwartete Eigenfrequenz. Dabei ist mit steigendem $\beta$ entgegen der Erwartung keine theoretisch erwartete Verschiebung der Maxima in eine bestimmte Richtung zu erkennen. Die berechneten theoretischen Werte jedoch zeigen, dass diese kaum von den aus dem Diagramm abgelesenen Werten abweichen (die größte Abweichung untereinander ist hier $2$ \%, vgl. Tabelle \ref{tab:resonanzfrequenz}). Die Messung kann deshalb als sehr gut betrachtet werden. \\

Die Kurven der Phasenverschiebung in Abbildung \ref{fig:phasenverschiebung1} legen sich für die Stellungen der Wirbelstrombremse 8 und 6 mm sehr gut an die Messwerte an, diese beiden Kurven schneiden sich recht genau wie erwartet am Punkt, an dem mit der Resonanzfrequenz $W_r$ angeregt wird. Für 4 mm ließ sich jedoch kein passender Fit finden. Offensichtlich sind alle Werte nach links verschoben, also wurde vermutlich mit einer geringeren Frequenz angeregt als an der Apparatur eingestellt wurde. Da diese Verschiebung sich bei allen Werten zeigt, ist von einem systematischen Fehler auszugehen. Denkbar wäre etwa ein bremsender Gegenstand der den Exzenter behinderte, ein Fehler des Programms ist jedoch auch nicht auszuschließen. 

\section{Anhang}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
	\begin{tabular}{||c||c|c||c|c||}\hline\hline
		\textbf{Grad}&\multicolumn{2}{|c||}{\textbf{Pendel}}&\multicolumn{2}{|c||}{\textbf{Drehung}}\\\hline\hline
		- & \textbf{Größe} & \textbf{Symbol} & \textbf{Größe} & \textbf{Symbol} \\\hline\hline
		- & Auslenkung & $x$ & Auslenkungswinkel & $\varphi$\\\hline
		- & Äußere Kraft & $F_0 \cos \omega t$ & Anregunsmoment & $M \cos \omega t$ \\\hline
		0 & Federkonstante & $D$ & Winkelrichtgröße & $D^*$\\\hline
		1 & Proportionalitätsfaktor & $b$ & Reibungskoeffizient & $\rho$ \\\hline
		2 & Masse & $m$ & Trägheitsmoment & $\varTheta$ \\\hline\hline
	\end{tabular}
	\caption{Entsprechende Größen bei Pendel- und Drehbewegung. In der ersten Spalte steht der Grad der Ableitung von $x$ bzw. $\varphi$, deren Proportionalitätsfaktoren die aufgeführten Größen sind.}
	\label{tab1}
\end{table}